## درباره رسانا

رسانا یک سرویس توزیع کننده پیام است که ارسال محتوا از طریق مسیرهای توزیع مختلف پیام رسانی مانند ربات تلگرام، کانال تلگرام، توییتر، پیامک، ایمیل، شبکه های اجتماعی و ... به صورت متمرکز مهیا می‌سازد.

در حال حاضر تنها امکان ارسال از مسیر توزیع ربات تلگرام، کانال تلگرام، توییتر برای رسانا آماده استفاده می‌باشد.

## معرفی بخش های مختلف

* **پروژه‌ها:** رسانا امکان دسته بندی کردن پروژه های مختلف و پیام های مربوط به هر پروژه را دارد و در مرحله اول برای شروع کار باید یک پروژه ایجاد شود.
* **مطالب:** تمام محتواهایی که ایجاد و به مخاطبین ارسال می‌شود در این قسمت مدیریت و تولید می‌شوند. مطالب منحصر به پروژه ای است که در آن ایجاد شده.
* **اعضا:** هر پروژه می‌تواند چند عضو یا به عبارت دیگر مشارکت کننده داشته باشد یعنی مالک یا ایجاد کننده پروژه می‌تواند کاربران دیگر رسانا را به عنوان مدیر به پروژه اش اضافه کند تا آنها بتوانند در پروژه مشارکت کنند و مطلب ارسال نمایند.
* **مسیرهای توزیع:** مسیرهای توزیع در واقع مسیر های انتقال پیام هستند به عنوان مثال ربات های تلگرام یک مسیر توزیع هستند که از طریق آنها به مخاطبانشان پیام ارسال می‌شود.
* **گروه ها:** با انتخاب کردن یک مسیر توزیع در صورتی که آن نوع مسیر توزیع از گروه پشتیبانی کند این بخش نمایش داده خواهد شد. در این بخش مالک پروژه می‌تواند گروه هایی با کاربران خاص از مخاطبین مسیرارسالش ایجاد کند و در بخش ارسال پیام فقط به مخاطبین آن گروه مطلب ارسال کند.
* **مشترکین مسیر توزیع:** در این بخش فهرستی از مشترکین مسیر توزیع انتخاب شده نمایش داده می‌شود.
* **پیام ها** در این بخش پیام هایی که توسط کاربران مسیر توزیع ارسال شده است نمایش داده می‌شود

## افزودن مسیر توزیع

مالک پروژه بعد از ایجاد پروژه لازم است تا مسیرهای توزیع مربوط به پروژه اش را از این بخش ایجاد کند و با توجه به آنکه نوع مسیرهای توزیع با هم متفاوت می‌باشد برای ایجاد هر نوع مسیر توزیع لازم است از بخش مربوط به آن انجام شود

### افزودن ربات تلگرام

برای افزودن ربات تلگرام ابتدا لازم است یک ربات در تلگرام ایجاد شود که برای این کار می‌توانید [راهنمای ایجاد ربات در تلگرام](https://core.telegram.org/bots#3-how-do-i-create-a-bot) را مشاهده نمائید.
پس از ایجاد ربات تلگرام به شما یک نشانه امنیتی یا توکن میدهد که باید آنرا در بخش نشانه امنیتی وارد کنید همچنین اگر میخواهید از امکانات مدیریتی ربات از تلگرام مانند فورواد پیام استفاده کنید در بخش مالک نام کاربری تلگرام خود را وارد کنید.

### افزودن کانال تلگرام 

یکی دیگر از راه های ارسال مطلب در رسانا ارسال به کانال های تلگرامی است برای این کار لازم است ابتدا یک ربات تلگرام را به عنوان مدیر کانال در تلگرام اضافه کرد تا آن ربات امکان ارسال مطلب به آن کانال را داشته باشد. سپس در سایت رسانا نیز لازم است هم ربات اضافه شده باشد هم از قسمت «افزودن کانال تلگرام» نام و نام کاربری تلگرام آن ثبت شده باشد و ربات مربوطه هم انتخاب شود.
 حالا هنگام ارسال مطلب فقط کافی است از بخش انتخاب مسیر توزیع، کانال تلگرامی مورد نظر را جهت ارسال انتخاب نمائید.
 
### افزودن امضا
 به ازای هر مسیر توزیع امکان اضافه کردن امضا به انتهای مطالبی که از طریق آن مسیر توزیع ارسال می‌شود وجود دارد
 
### افزودن واترمارک
به ازای هر مسیر توزیع امکان اضافه کردن یک واترمارک متنی یا تصویری به تصاویری که از طریق آن مسیر توزیع ارسال می‌شود وجود دارد

## افزودن عضو جدید به پروژه

برای اضافه کردن مشارکت کننده جدید به پروژه لازم است از بخش اعضا به بخش افزودن عضو جدید بروید و در آنجا ایمیل عضو جدید را وارد کرده و روی دکمه افزودن کلیک کنید. اگر ایمیل در رسانا موجود باشد کاربر رسانا به پروژه شما اضافه می‌شود و میتواند در پروژه شما مشارکت داشته باشد.

## نوشتن مطلب و ارسال

در این بخش مطالب نوشته و ارسال می‌شوند. که در باکس نوشتن مطلب نوشته میشود و میتوان از گزینه هایی که روی ویرایشگر آن قرار داده شده استفاده کرد.

همچنین از قسمت پرونده ها امکان الصاق پرونده های چند رسانه ای به مطلب وجود دارد که میتواند بیشتر از چند پرونده باشد اما این بستگی به مسیر توزیع شما دارد که از چند فایل در ارسال پشتیبانی میکند برای مثال در ارسال به تلگرام تنها امکان ارسال یک فایل وجود دارد.

در بخش بعدی میتوانید زمان ارسال را مشخص کنید به این معنی که این مطلب در زمان مشخصی در آینده ارسال شود که اگر این بخش تنظیم نشود مطلب برای ارسال در همان لحظه ذخیره خواهد شد.

در قسمت بعدی لازم است مسیرهای توزیعی که میخواهید مطلب شما به آن ارسال شود انتخاب شود که میتواند ۱ یا چند مسیر باشد باشد به عنوان مثال میتواند چند ربات تلگرام باشد که به صورت یکجا به همه آنها مطلبی ارسال کنید.

مرحله بعد انتخاب گروه است. هر گروه مربوط به یک مسیر توزیع و تشکیل شده از تعداد خاصی از مشترکان یک مسیر توزیع است. با انتخاب گروه مطلب شما فقط برای اعضای آن گروه از مخاطبین ارسال خواهد شد. در صورت انتخاب نکردن گروه مطلب برای تمام مخاطبین مسیرهای توزیع انتخاب شده ارسال می‌شود.

## گروه ها

بانتخاب یک مسیر توزیع این بخش نمایش داده خواهد شد. در این بخش فهرستی از گروه های موجود نمایش داده خواهد شد و امکان ایجاد گروه جدید برای مالک پروژه فراهم است که پس از ایجاد یک گروه میتوان برخی از مشترکان مسیر توزیع را به آن گروه اضافه کرد.

## مشترکین تلگرام

کاربران تلگرامی که با ربات شما ارتباط برقرار میکنند به عنوان مشترک ربات ذخیره می‌شوند و از این بخش میتوان فهرست آنها و آخرین وضعیت ارتباط با ربات را مشاهده کرد.

## دستورات ربات تلگرام
جهت تعامل با ربات های تلگرام یکسری دستورات برای تمام ربات ها فراهم شده است که امکاناتی را در اختیار مدیر ربات و یا همه مخاطبان آن ربات قرار می‌دهد که در ادامه با برخی از آنها بیشتر آشنا می‌شویم:

* /help - این دستور فهرستی از تمام دستورات فعال برای ربات را نمایش می‌دهد
* /feedback - این دستور به کاربران ربات اجازه می‌دهد تا برای مدیران ربات پیام ارسال کنند. روش کار به این صورت است که ابتدا این دستور به ربات مذکور فرستاده می‌شود سپس از کاربر خواسته می‌شود تا  پیام خود را ارسال کند و پیام در قسمت پیام های پروژه ثبت می‌گردد
* /forward - این پیام به مدیران ربات اجازه می‌دهد تا یک پیام را از طریق ربات به تمام مشترکین آن ربات فوروارد کنند
* /caption - این دستور به کاربر اجازه میدهد تا یک فایل تصویری، ویدئویی یا داکیومنت را به یک متن بلند یا کوتاه متصل نماید و مطلب جدیدی بسازد
* /send - این دستور جهت ارسال مطلب به مسیر های توزیع از تلگرام استفاده می‌شود
* /save - این دستور یک مطلب را در وضعیت «در حال بازبینی» در رسانا ذخیره می‌کند و مدیر می‌تواند پس از ویرایش آن را ارسال کند.